![N|Solid](assets/logo_ioasys.png)

# Desafio Pessoa Desenvolvedora Flutter

## 🏗  O que fazer?

Você deve fazer um fork deste repositório, criar o código e ao finalizar, enviar o link do seu repositório para a nossa equipe. Lembre-se, NÃO é necessário criar um Pull Request para isso, nós iremos avaliar e retornar por e-mail o resultado do seu teste.

## 📱Escopo de projeto

Deve ser criado um aplicativo em Flutter com as seguintes especificações:

- Login e acesso de Usuário já registrado
  - Para o login usamos padrões OAuth 2.0. Na resposta de sucesso do login a api retornará 3 custom headers (access-token, client, uid);
  - Para ter acesso as demais APIS precisamos enviar esses 3 custom headers para a API autorizar a requisição;
- Busca de Empresas
- Listagem de Empresas
- Detalhamento de Empresas

**Sinta-se a vontade para:**

- Escolher a arquitetura e padrões utilizados
- Usar ou não usar bibliotecas
- Escolher a ferramenta/padrão para gerenciamento de estado (Bloc, Mobx, Redux etc.)
- Complementar ou alterar layout e/ou funcionalidades para **INCREMENTAR** o projeto, não negligenciando os requisitos citados no escopo.

## 🕵 Itens a serem avaliados

Pense no desafio como uma oportunidade de mostrar todo o seu conhecimento. Independente de onde conseguiu chegar no teste, é importante disponibilizar sua implementação para analisarmos.

- Tratamento de validações, _edge cases_ e erros
- Estrutura e organização do projeto
- Integração com as APIs
- Manutebilidade e testabilidade do seu código
- Estruturação de layout e fluxo de aplicação
- Utilização de código limpo e princípios SOLID
- Boas práticas do Dart e do Flutter
- Boas práticas de UI alinhadas com as plataforma nativas
- Gerenciamento de estado dos Widgets

## 🎁 Extras

Estes itens não são obrigatórios, porém desejáveis.

- Testes unitários
- Testes de UI
- Modularização
- Aplicação tanto para iOS como para Android
- Injeção de Dependências (Provider, GetIt etc)

## 🚨 Informações Importantes

- Layout e recortes disponíveis no Figma (https://bit.ly/3qWDQk8)
- Você deve fazer um cadastro no Figma para ter acesso ao layout.
- Integração disponível a partir de uma collection para Postman (https://www.getpostman.com/apps) disponível neste repositório.

## Dados para Teste

- Servidor: https://empresas.ioasys.com.br/api
- Versão da API: v1
- Usuário de Teste: testeapple@ioasys.com.br
- Senha de Teste : 12341234
